[求救] D Drive 唔撚見咗！

事關小弟部MSI Gaming Notbook就有個SSD 同 HDD咁。

啱啱熄機重開嗰陣就見到佢係到Run:

類似啲咁嘅嘢, 上圖上網揾的。

咁佢Run完開返機就發現D drive唔見咗，我本身就得C( SDD) 同 D (HDD) 嘅姐。

咁我重開多幾次，佢都有時Detect到，但多數唔得。
就算得都係話 Unreadable/Corrupted 。

唔知咁多位巴打有冇經驗點Fix / 知唔知邊到有得搞

有無入 windows 用過 chk disk 睇下咩事?

9成死hdd

Chk disk咗, 係佢detect到個drive嘅情況下，佢幫我Fix咗一堆嘢，但係呢家都係揾唔到個D drive

但係佢出現過一兩次

拆出嚟接落 枱機到睇下見唔見到?

我係你就襯果一次半次 backup 得有咁多得咁多。

之後點整都放心啲

咁又好在 我啲重要file放撚晒係SSD, 同埋佢出現都係Corrupted 同 Unreadable, 撳都撳唔入去。。。

還返部機畀人啦

好似有啲高難度，驚整壞，未拆過Laptop HDD

重要野放曬係SSD

我話你知SSD死嘅時候仲突然

laptop hdd 同 ram 位其實係好易拆，設計上佢通常都 預你可以自己換。

btw, 你部機係 hybrid 一體嘅 ssd+hdd 果隻， 定係分開 M.2 × 2.5" ?

notebook 隻hdd, 99%死左la. 換返隻ssd入去算la.

呢家開機佢係到 嘟嘟聲 ，又有啲雜聲，係咪真係HDD死咗

用咗兩年咁快死

好似係分開的

咩雜聲?
咯嚟咯聲? 摩打聲?

係風扇聲唔使驚，其他都有機會代表死碟。
HDD 其實真係唔適合做 mobile 嘅 application， load緊時陏到就好易收皮。

死唔哂，死左9成

卡啦卡啦聲 ，應該唔係風扇
未聽過嗰啲聲，第一次

戇尻你幾耐冇買laptop,而家啲laptop同手機一樣搞到你好難拆，好難upgrade

死HDD, rip

backup 完先再諗點整。
唔識整就攞去電腦鋪俾人check ，睇下要唔要換碟。點都一定要 backup 咗先。

好彩: 風扇斷咗頁/撞垃圾
唔好彩: 磁頭收皮

好唔該巴打